\begin{Soln}{5.1}
 \begin{enumerate}
\item Diagramme :
\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}


    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Basket};
    \node at (-1,-0.6){$35$}; %gauche
    \node at (1,0){$25$}; %croisement
    \node at (3,0){Tennis}; %droite
    \node at (3,-0.6){$20$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $45$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
\item $P({\emptyset}) = \dfrac{45}{125}=0.36$
\item Faire du basket ou du tennis
\item $P(U) = \dfrac{25+35+20}{125} = 0.64$
\item Faire du basket et du tennis
\item $P(I) = \dfrac{25}{125}= 0.2$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.2}
 Diagramme : \\

\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Vélo};
    \node at (-1,-0.6){$50$}; %gauche
    \node at (1,0){$15$}; %croisement
    \node at (3,0){Scooter}; %droite
    \node at (3,-0.6){$5$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $30$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
On remarque qu'il y a 30 élèves sans rien donc $P(rien)=0.3$.\\

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
& vélo & pas de vélo & total \\
\hline
scooter & 15 & 5 & 20 \\
\hline
pas de scooter & 50 & \mybox{30} & 80 \\
\hline
Total & 65 & 35 & 100 \\
\hline
\end{tabularx}

Même résultat que avec l'autre méthode.
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.3}
L'ensemble de l'univers est : $\Omega=\{ (F,F);(F,G);(G,F);(G,G)\}$. Il y a équiprobabilité donc chaque couple partage à part égale donc on a $P=\dfrac{2}{4}=0.5$ chances d'avoir une fille et un garçon.
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.4}
 Ils sont incompatibles $P(A\cap B) = 0$ et $P(A\cup B) = P(A) + P(B) = 0.9$. On a aussi $P(\bar{A}) = 1 - P(A) = 0.4$
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.5}
Diagramme : \\

\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Défaut A};
    \node at (-1,-0.6){$14$}; %gauche
    \node at (1,0){$1$}; %croisement
    \node at (3,0){Défaut B}; %droite
    \node at (3,-0.6){$4$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $81$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
Il y a donc 81\% de pièces sans défaut (pas beaucoup !)\\
Calculs des probas : \\
$P(I) = \dfrac{15}{100} = 0.15$\\
$P(J) = \dfrac{5}{100} = 0.05$\\
$P(L) = \dfrac{1}{100} = 0.01$\\
$P(K) = \dfrac{81}{100} = 0.81$\\
$P(M) = \dfrac{14+1+4}{100}=\dfrac{19}{100} = 0.19$\\
On remarque que M est le contraire de K car $P(K)+P(M)=1$.\\
L'événement M correspond aussi à $I \cup J$ car on pourrait le traduire en français par : n'importe lequel des défauts (l'un ou l'autre).
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.6}
Avec un diagramme :

\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Vaccinée};
    \node at (-1,-0.6){$38$}; %gauche
    \node at (1,0){$52$}; %croisement
    \node at (3,0){Immunisée}; %droite
    \node at (3,-0.6){$8$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $2$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
Il y a donc 2\% de chances de tomber sur une personne non vaccinée non immunisée. Remarque : c'est d'ailleurs comme ça qu'une épidémie s'éteint : le virus a très peu de chance de rencontrer un hôte qui a encore moins de chance d'en rencontrer un autre ... On comprend mieux la situation actuelle en l'absence de vaccin !
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.7}
Il faut utiliser les informations pour réduire les possibilités qui sont, au départ, au nombre de $10^3 = 1000$. On élimine les combinaisons avec les 3 chiffres identiques : 990 restantes.\\
On sait qu'il y a un 2 en dernier chiffre donc on se ramène à un code à deux chiffres : $10^2=100$ combinaisons.\\
Mais on enlève le 22 donc 99. Il y a donc $P=\dfrac{1}{99}=0.01$ chance de trouver du premier coup.

\end{Soln}
\begin{Soln}{5.8}
\begin{enumerate}
\item $P(A)$ est le complément de $P(B)$ c'est à dire $P(A)=1-0.3=0.7$. Pour $P_B(C)$ c'est la probabilité d'avoir un achat de churros après avoir choisi le stand B. Il n'y a que trois possibilités on connait les deux autres donc $P_B(C) = 1 - 0.25 - 0.60 = 0.15$
\item Voir ci dessus
\item \begin{center}
\includegraphics[scale=1]{probaschurros}
\end{center}
\item D'après l'arbre on détermine :
\begin{itemize}
\item $P(A \cap C) = 0.7 \times 0.05 = 0.035$
\item $P(B \cap C) = 0.3 \times 0.15 = 0.045$
\end{itemize}
\item Ce sont respectivement les probabilités que le stand A fasse une vente de churros et le stand B une vente de churros
\item On déduit que $P(C) = P(A \cap C) + P(B \cap C) = 0.035 + 0.045 = 0.08$ ce qui donne 8\% des ventes.
\item En conclusion, elle devrait arrêter la vente de churros car on est en dessous de 10\%.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.9}
\begin{enumerate}
\item C'est la première : On tire un nombre aléatoire entre 0 et 1, si le nombre est plus petit que 0.5 alors on décide que la pièce est pile, sinon c'est face.
\item Programme corrigé :
\begin{center}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/scripts python/piececorrige.py}
\end{minipage}
\end{center}
\item On doit modifier ligne 6 le 2 par un 10
\item On doit modifier ligne 7 le 0.5 (qui correspond à 50\%) par 0.7 (si le nombre aléatoire tiré au sort est entre 0 et 0.7 alors c'est pile, la pièce est truquée)
\end{enumerate}
\end{Soln}
